{
    "1": {
        "question": "כַּמָּה שִׁנַּיִם יֵשׁ לְאָדָם בּוֹגֵר",
        "correct_answer": "32",
        "incorrect_answers": [
            "50",
            "25",
            "69"
        ]
    },
    "2": {
        "question": "אֵיךְ נִקְרָאוֹת הָרְקָמוֹת שֶׁמְּחַבְּרוֹת בֵּין הַשְּׁרִירִים לָעֲצָמוֹת",
        "correct_answer": "גִּידִים",
        "incorrect_answers": [
            "עוֹר",
            "שָׁרִיר",
            "עֲצָמוֹת"
        ]
    },
    "3": {
        "question": "לְאֵיזֶה כּוֹכַב לֶכֶת בְּמַעֲרֶכֶת הַשֶּׁמֶשׁ יֵשׁ אֶת כּוֹחַ הַמְּשִׁיכָה הָעָצְמָתִי בְּיוֹתֵר",
        "correct_answer": "צֶדֶק",
        "incorrect_answers": [
            "מַאְדִּים",
            "שַׁבְּתַאי",
            "נוֹגַה"
        ]
    },
    "5": {
        "question": "מָה הָאוֹקְיָנוֹס הַגָּדוֹל בְּיוֹתֵר בָּעוֹלָם",
        "correct_answer": "הַשָּׁקֵט",
        "incorrect_answers": [
            "הַהָדִּי",
            "הָאַטְלַנְטִי",
            "הַצְּפוֹנִי"
        ]
    },
    "6": {
        "question": "מָה הָאֵבָר הַפְּנִימִי הַגָּדוֹל בְּיוֹתֵר בְּגוּף הָאָדָם",
        "correct_answer": "הַכָּבֵד",
        "incorrect_answers": [
            "מוֹחַ",
            "לֵב",
            "רֵיאָה"
        ]
    },
    "7": {
        "question": "אֵיזוֹ צִפּוֹר הִיא הַמְּעוֹפֶפֶת הַמְּהִירָה בְּיוֹתֵר בָּעוֹלָם",
        "correct_answer": "בַּז נוֹדֵד",
        "incorrect_answers": [
            "נֶשֶׁר",
            "שַׂקְנַאי",
            "נַקָר"
        ]
    },
    "8": {
        "question": "לְאֵיזוֹ חַיָּה יֵשׁ טְבִיעוֹת אֶצְבַּע שֶׁזֶּהוּת לַחֲלוּטִין לְאֵלּוּ שֶׁל הָאָדָם?",
        "correct_answer": "קוֹאָלָה",
        "incorrect_answers": [
            "קוֹף",
            "כֶּלֶב",
            "פַּנְדָּה"
        ]
    },
    "9": {
        "question": "לְאֵיזוֹ חַיָּה יֵשׁ טְבִיעוֹת אֶצְבַּע שֶׁזֶּהוּת לַחֲלוּטִין לְאֵלּוּ שֶׁל הָאָדָם?",
        "correct_answer": "קוֹאָלָה",
        "incorrect_answers": [
            "קוֹף",
            "כֶּלֶב",
            "חֲתוּל"
        ]
    },
    "10": {
        "question": "בִּגְבוּל שֶׁל אֵילוּ 2 מְדִינוֹת מְמֻקָּמִים מַפְּלֵי הַנִּיאָגָרָה?",
        "correct_answer": "אַרְה׳ב וְקָנָדָה",
        "incorrect_answers": [
            "מֶקְסִיקוֹ וְקָנָדָה",
            "אַרְה׳ב וּמֶקְסִיקוֹ",
            "קָנָדָה וּבְרָזִיל"
        ]
    },
    "11": {
        "question": "בְּאֵיזוֹ מְדִינָה מְמֻקָּם מוּזֵאוֹן הַלּוּבְר?",
        "correct_answer": "צָרְפַת",
        "incorrect_answers": [
            "אִיטַלְיָה",
            "סְפָרַד",
            "גֶּרְמַנְיָה"
        ]
    },
    "12": {
        "question": "מַהִי הַיַּבֶּשֶׁת הֲכִי גְּדוֹלָה בָּעוֹלָם מִבְּחִינַת שֶׁטַח?",
        "correct_answer": "אַסְיָה",
        "incorrect_answers": [
            "אַפְרִיקָה",
            "צָפוֹן אָמֵרִיקָה",
            "אוֹסְטְרַלְיָה"
        ]
    },
    "13": {
        "question": "כַּלְכּוּתָה, צֵ'נָאִי וּמוּמְבַּאי הֵן כֻּלָּם עָרִים גְּדוֹלוֹת בְּאֵיזוֹ מְדִינָה?",
        "correct_answer": "הֹדּוּ",
        "incorrect_answers": [
            "פָּקִיסְטָן",
            "נֶפָּל",
            "בַּנְגְּלָדֵשׁ"
        ]
    },
    "14": {
        "question": "לְאֵיזֶה אוֹקְיָנוֹס מִתְחַבֵּר חֶלְקוֹ הַמַּעֲרָבִי שֶׁל הַיָּם הַתִּיכוֹן?",
        "correct_answer": "הָאוֹקְיָנוֹס הָאַטְלַנְטִי",
        "incorrect_answers": [
            "הָאוֹקְיָנוֹס הַשָּׁקֵט",
            "הָאוֹקְיָנוֹס הַהָדִּי",
            "הַיָּם הַצְּפוֹנִי"
        ]
    },
    "15": {
        "question": "אֵיזֶה נָהָר גָּדוֹל עוֹבֵר דֶּרֶךְ הָעִיר לוֹנְדוֹן בְּאַנְגְּלִיָּה?",
        "correct_answer": "הֲתַמְזֶה",
        "incorrect_answers": [
            "הַנִּילּוֹס",
            "הַדָּנוּב",
            "הַסֵּן"
        ]
    },
    "16": {
        "question": "אֵיךְ קוֹרְאִים לַמְּדִינָה אֲשֶׁר מְמֻקֶּמֶת בְּתוֹךְ הָעִיר רוֹמָא שֶׁבְּאִיטַלְיָה?",
        "correct_answer": "הֲוָתִיקָן",
        "incorrect_answers": [
            "מַצָּרִים",
            "סַן מַרִינוֹ",
            "מַלְטָה"
        ]
    },
    "17": {
        "question": "עִם כַּמָּה מְדִינוֹת יֵשׁ לְיִשְׂרָאֵל גְּבוּל מְשֻׁתָּף?",
        "correct_answer": "4",
        "incorrect_answers": [
            "3",
            "5",
            "6"
        ]
    },
    "18": {
        "question": "בְּאֵיזוֹ שָׁנָה הֻכְרְזָה הָעַצְמָאוּת שֶׁל יִשְׂרָאֵל?",
        "correct_answer": "1948",
        "incorrect_answers": [
            "1945",
            "1950",
            "1967"
        ]
    },
    "19": {
        "question": "כַּמָּה כַּתּוּבוֹת מֵיל הָיוּ בְּעוֹלָם בְּ-2021?",
        "correct_answer": "כְּ-4.6 מִילְיַארְדּ",
        "incorrect_answers": [
            "כְּ-3.4 מִילְיַארְדּ",
            "כְּ-5.8 מִילְיַארְדּ",
            "כְּ-2.2 מִילְיַארְדּ"
        ]
    },
    "20": {
        "question": "מָהוּ הַנָּס שֶׁל מְדִינַת קַנָּדָה?",
        "correct_answer": "עָלֶה אֶדֶר",
        "incorrect_answers": [
            "עָנָף זַיִת",
            "עָלֶה אֵלָה",
            "עָלֶה עֵרָן"
        ]
    },

    "21": {
        "question": "מִי הָיָה רֹאשׁ הַמֶּמְשָׁלָה הָרִאשׁוֹן שֶׁל יִשְׂרָאֵל?",
        "correct_answer": "דָּוִד בֶּן גּוּרִיּוֹן",
        "incorrect_answers": [
            "גּוֹלְדָּה מֵאִיר",
            "מְנַחֵם בֵּגִין",
            "יִצְחָק רַבִּין"
        ]
    },
    "22": {
        "question": "אֵיזוֹ חַיָּה נִקְרֵאת 'חַבֵּרָה'?",
        "correct_answer": "בַּרְוָז",
        "incorrect_answers": [
            "יָתוּשׁ",
            "תּוֹר",
            "בַּרוּח"
        ]
    },
    "23": {
        "question": "אֵיזֶה צֶמַח יָכוֹל לְהַצְמִיחַ עֲלֵה קָפֵה?",
        "correct_answer": "קָפֵה",
        "incorrect_answers": [
            "שׁוּקוֹלָד",
            "כָּרוֹב",
            "כּוּרְכּוּם"
        ]
    },
    "24": {
        "question": "מַהוּ שִׁמוֹ שֶׁל הַנַּהָר הָאֲרוּךְ בְּיוֹתֵר בָּעוֹלָם?",
        "correct_answer": "הֶאָמָזוֹנָאס",
        "incorrect_answers": [
            "הַדָּנוּב",
            "הַפְּרָט",
            "הַתַּמְזָה"
        ]
    },
    "25": {
        "question": "כַּמָּה מֶדִינִים יֵשׁ בְּיָוָן הָעַתִּיקָה?",
        "correct_answer": "12",
        "incorrect_answers": [
            "10",
            "8",
            "15"
        ]
    },
    "26": {
        "question": "מִי נִבְחַר כְּנָשִׂיא הָרִאשׁוֹן שֶׁל אַרְצוֹת הַבְּרִית?",
        "correct_answer": "גִּ'וֹרְג' וָשִׁינְגְּטוֹן",
        "incorrect_answers": [
            "אָבְרָהָם לִינְקוֹלְן",
            "תָּאוֹמָס גִּ'פֶרְסוֹן",
            "גִּ'וֹן אָדָמְס"
        ]
    },
    "27": {
        "question": "כַּמָּה כְּנָפַיִם יֵשׁ לִזְבוּב?",
        "correct_answer": "2",
        "incorrect_answers": [
            "4",
            "6",
            "8"
        ]
    },
    "28": {
        "question": "מָה הוּא בֵּית הַמִּשְׁכָּן הָרִאשׁוֹן שֶׁל הַיְּהוּדִים?",
        "correct_answer": "מִשְׁכָּן",
        "incorrect_answers": [
            "בֵּית הַמִּקְדָּשׁ",
            "בֵּית הַכְּנֶסֶת",
            "הֵיכָל"
        ]
    },
    "29": {
        "question": "מָה שְׁמָהּ שֶׁל הָאָרִיכִית בְּיוֹתֵר בְּכָלָהּ עֲשָׂרָה יָמִים?",
        "correct_answer": "זֵיתִית",
        "incorrect_answers": [
            "תַּפּוּחַ",
            "תָּאֵנָה",
            "אֵגוֹז"
        ]
    },
    "30": {
        "question": "מָה הָרֶפְלִיקָה שֶׁל הָעֲצַב הָאָרִיכִית בְּיוֹתֵר בְּגוּף הָאָדָם?",
        "correct_answer": "עַצְבָּן הַנּוֹדוֹת",
        "incorrect_answers": [
            "עַצְבָּן הַקֶּפֶת",
            "עַצְבָּן הַצִּיפִּי",
            "עַצְבָּן הָרֵאוּת"
        ]
    },

    "52": {
        "question": "אֲבוֹקָדוֹ זֶה פְּרִי אוֹ יֶרֶק?",
        "correct_answer": "פְּרִי",
        "incorrect_answers": [
            "יֶרֶק",
            "גַּרְעִין",
            "עֵצָה"
        ]
    },
    "53": {
        "question": "אֵיזוֹ חַיָּה יֵשׁ עַל הַשַּׂקִּיּוֹת שֶׁל חֲטִיפֵי צִ'יטוֹס?",
        "correct_answer": "צִ'יטָה",
        "incorrect_answers": [
            "נָמֵר",
            "אַרְיֵה",
            "כְּלָב"
        ]
    },
    "54": {
        "question": "מֵאֵיזֶה מִטְבָּח עוֹלָמִי מַגִּיעָה הַפַּסְטָה?",
        "correct_answer": "אִיטַלְיָה",
        "incorrect_answers": [
            "צָרְפַת",
            "סִינָה",
            "יַפָּן"
        ]
    },
    "55": {
        "question": "אֵיזֶה מַאֲכָל בָּצֵק מָתוֹק נָהוּג לֶאֱכֹל בְּחַג הַמִּימוּנָה?",
        "correct_answer": "מוּפְלֶטָה",
        "incorrect_answers": [
            "סוּפְגָּנִיּוֹת",
            "קוּגֶל",
            "בּוּרֵיקָס"
        ]
    },
    "56": {
        "question": "מַהוּ צֶמַח הַתַּבְלִין הָעִיקָרִי שֶׁמְרַכִּיב אֶת תַּעֲרוֹבֶת הַזַּעֲתָר",
        "correct_answer": "אֵזוֹב",
        "incorrect_answers": [
            "נַעְנָה",
            "כּוּרְכּוּם",
            "פִּטְרוֹסִילִיָּה"
        ]
    },
    "57": {
        "question": "מֵאֵיזֶה מִטְבָּח עוֹלָמִי מַגִּיעַ הַפִּירוֹשְׁקִי",
        "correct_answer": "רוּסְיָה",
        "incorrect_answers": [
            "פּוֹלִין",
            "אוּקְרָאִינָה",
            "בֵּלָרוּס"
        ]
    },
    "58": {
        "question": "בְּנוֹסָף לְגַרְגִּירֵי חוּמוּס, מַהוּ הָרְכִּיב הָעִיקָרִי בִּמְנָת חוּמוּס קְלָאסִית",
        "correct_answer": "טַחִינָה",
        "incorrect_answers": [
            "לִימוֹן",
            "שׁוּם",
            "פַּרְסִיל"
        ]
    },
    "59": {
        "question": "בְּאֵיזוֹ שָׁנָה הִתְחִילָה חֶבְרַת אָסֵם לְמָכֹר חֲטִיפֵי בַּמְבָּה",
        "correct_answer": "1964",
        "incorrect_answers": [
            "1954",
            "1974",
            "1984"
        ]
    },

    "60": {
        "question": "מַהִי עִיר הַבִּירָה שֶׁל מִצְרַיִם",
        "correct_answer": "קָהִיר",
        "incorrect_answers": [
            "אַלֶכְּסַנְדְרִיָּה",
            "לוּקְסוֹר",
            "גִּיזָה"
        ]
    },
    "61": {
        "question": "מַהוּ שְׁמוֹ שֶׁל הָאִי בַּיָּם הַתִּיכוֹן שֶׁמְּמֻקָּם קְצָת צָפוֹנָה וּמַעֲרָב לְיִשְׂרָאֵל?",
        "correct_answer": "קַפְּרִיסִין",
        "incorrect_answers": [
            "כְּרֵתִים",
            "מַלְטָה",
            "רוֹדְס"
        ]
    },
    "62": {
        "question": "בִּגְבוּל שֶׁל אֵילוּ 2 מְדִינוֹת מְמֻקָּמִים מַפְּלֵי הַנִּיאַגָרָה?",
        "correct_answer": "אַרְהָ\"ב וְקָנָדָה",
        "incorrect_answers": [
            "מֶקְסִיקוֹ וּקָנָדָה",
            "אַרְהָ\"ב וּמֶקְסִיקוֹ",
            "קָנָדָה וּפוֹלִין"
        ]
    },
    "63": {
        "question": "בְּאֵיזוֹ מְדִינָה מְמֻקָּם מוּזֵיאוֹן הַלּוּבְר",
        "correct_answer": "צָרְפַת",
        "incorrect_answers": [
            "סְפָרַד",
            "אִיטַלְיָה",
            "גֶּרְמָנְיָה"
        ]
    },
    "64": {
        "question": "מַהִי הַיַּבֶּשֶׁת הֲכִי גְּדוֹלָה בָּעוֹלָם מִבְּחִינַת שֶׁטַח",
        "correct_answer": "אַסְיָה",
        "incorrect_answers": [
            "אַפְרִיקָה",
            "צָפוֹן אֲמֶרִיקָה",
            "אִירוֹפָּה"
        ]
    },

    "67": {
        "question": "אֵיזֶה נָהָר גָּדוֹל עוֹבֵר דֶּרֶךְ הָעִיר לוֹנְדוֹן בְּאַנְגְּלִיָּה",
        "correct_answer": "הֲתַמְזֶה",
        "incorrect_answers": [
            "הַסֵן",
            "הָרַיִן",
            "הַדָּנוּב"
        ]
    },
    "68": {
        "question": "אֵיךְ קוֹרְאִים לַמְּדִינָה אֲשֶׁר מְמֻקֶּמֶת בְּתוֹךְ הָעִיר רוֹמָא שֶׁבְּאִיטַלְיָה",
        "correct_answer": "הֲוָתִיקָן",
        "incorrect_answers": [
            "סַן מָרִינוֹ",
            "מַלְטָה",
            "אַנְדּוֹרָה"
        ]
    },
    "69": {
        "question": "עִם כַּמָּה מְדִינוֹת יֵשׁ לְיִשְׂרָאֵל גְּבוּל מְשֻׁתָּף",
        "correct_answer": "4",
        "incorrect_answers": [
            "3",
            "5",
            "6"
        ]
    },
    "70": {
        "question": "לְחוֹפֵי אֵיזוֹ מְדִינָה אֶפְשָׁר לִמְצֹא אֶת שׁוּנִית הָאַלְמֻגִּים הַגְּדוֹלָה בְּיוֹתֵר בְּכַדּוּר הָאָרֶץ",
        "correct_answer": "אוֹסְטְרַלְיָה",
        "incorrect_answers": [
            "אֵגִיפְּט",
            "תַּאִילַנְד",
            "הַוַאִי"
        ]
    }
}






